店東旺角ATM存款10萬 女賊揮鎚扑爆頭 兩人四目交投 一個血流一個逃走

店東旺角ATM存款10萬 女賊揮鎚扑爆頭
兩人四目交投 一個血流一個逃走

要聞

【本報訊】沉寂一時的扑頭劫案再發生，一名相機店東主前晚收舖後獨自在旺角鬧市街頭，把10多萬元現款經自動櫃員機分批存入戶口，當他存入9萬元後，一名女賊突揮鐵鎚從後偷襲，男事主後腦爆缸，事主當時未知遇劫，轉身查看竟與手持鐵鎚女賊四目交投，女賊受驚棄鐵鎚逃走。事主送院搶救，警方搜捕戴鴨舌帽女賊。
記者：姜偉康 溫文學

相機店東前晚遇襲後由救護員即場敷治。

遭扑頭行劫男子姓謝（57歲），叫祖哥，在旺角山東街星際城市開相機店，事件中他右後腦被擊爆需縫3針，昨清晨接受手術後無礙已回家休養。

幸保不失的祖哥昨向《蘋果》表示，多年來習慣每晚收舖後到銀行自動櫃員機存入當日營業貨款，過去多年一直無事，沒料到前晚竟遇上女賊行劫，他指不認識女賊，直言賊人當街用鐵鎚扑頭行劫十分猖狂，提醒市民小心。

事發前晚10時許，祖哥收舖後吃完晚飯，獨自往旺角彌敦道及旺角道交界的東亞銀行，用彌敦道街頭的自動櫃員機存款。他指當時把10多萬元現款放於斜孭袋，其間分6次，每次取出1.5萬元存款。

警追緝紮馬尾兇徒

他指當時身後無其他人輪候，約10分鐘內成功把9萬元入賬，當他準備存入餘下數萬元款項時，突感後腦陣陣劇痛，立刻大叫呼救。他稱當時仍神志清醒，便一手按住後腦傷處，轉身查看。

其間，竟見一名年約30歲，戴鴨舌帽及黑色口罩，穿黑上衣、藍長褲女子手持紅色鐵鎚站在面前。雙方對峙片刻，黑衣女掉下鐵鎚轉身逃走。當時現場人來人往，多名途人停下協助他止血，亦有人替他報警。警員趕至將他送院救治，並封鎖現場搜證，包括撿走女賊遺下的紅色鐵鎚，又取走銀行天眼片段。

事件中，他並無金錢損失，但指當時斜孭袋內尚有數萬元現款，若當時女賊伸手強搶，自己亦可能無力阻止。他續稱，經常於晚上到事發現場一帶多間銀行，用自動櫃員機存款，因自知長時間使用自動櫃員機存款可能影響其他市民，若發現有人排隊輪候會先讓對方辦理。

他補充，事發前沒人在他身後輪候，亦沒人投訴他霸佔使用，因此懷疑是遭女賊盯上伺機行劫，不過女賊僅5呎3吋高，身形瘦弱，懷疑對方另有同黨，待他受傷倒地合力搶錢。警方正追緝一名年約30歲、戴口罩及黑色鴨舌帽，並露出馬尾的穿黑衣藍褲的女子。

相關新聞

「如果賊人係男人，我條命凍過水」
要聞 5小時前

扑劫內地傳入 屢奪命破案難
要聞 5小時前

其實好難避免自己入錢，又要返工，銀行星期六日又唔係開全日

女人

多謝黨輸入中國專才

冇搶錢

一街CCTV應該好快拉到個女賊

張圖明明扑爆後腦，然後額頭流血

係唔係好似旺角裝天眼之前請人倒漒水
之後因為為左保護大家裝天眼
裝左之後就無發生一樣同一道理?

用現金好危險
大家要用微信支付

D畫幾靚 但個女人一定唔係咁樣

係黨領導之下 以後呢啲事應該常態化

Av又有新劇情

以前香港好安全，所以大家安心用現金交易

而家？乘機叫你用電子支付

扑頭好似判得再重啲，印象中係十幾年前扑頭黨盛行果期改

咁樣扑法, 唔小心大力左, 真係扑死人

重點係 中國經濟 越來越衰落
好多中國「低端人口」失業
所以佢地就會來香港搵食

好快 葉繼歡時代 會再來臨

條仆街霸撚住部機咁撚耐
讓都唔讓下人, 點知拎埋鎚仔返轉頭仲係度
唔扑佢仲係人黎既

霸王式霸氣

可能有仇口 唔關錢事

鬧市街頭但冇人捉到